旺角被圍捕男子警車內失知覺 停心跳呼吸 被抬出送院

【抗暴之戰】旺角被圍捕男子警車內失知覺 停心跳呼吸 被抬出送院

警方昨晚在旺角大圍捕，一名被捕男子疑在警車內失去知覺，雙眼張開、四肢僵硬，需由防暴從警車上抬出在地上急救，施行心肺復蘇，再經白車送院。《蘋果》正向警方及醫管局查詢事件。

警方昨晚約7時半，在豉油街和西洋菜街截查數十名市民和義務急救員等，被截查人士「罰企」兩小時。至晚上約9時15分，警方將有關人士陸續反手鎖上索帶，之後在分批押上多架警車。昨晚現場消息指，該批人士涉非法集結被捕。

翻查警方直播片段，昨晚約9時23分已有防暴手持急救包，在一架原作接載該批被捕人士的警車外等候。約3分鐘後，一名穿白衫和長褲的男子，由數名防暴警員合力從警車抬出至路旁。該名男子雙眼張開，惟四肢僵硬，疑似失去知覺。警員為他急救，一度施行心肺復蘇法。至9時33分，白車救護員到場接手，該名男子由多人抬上擔架床送院。警方直播旁白當時表示，男子涉嫌非法集結，在等候警車運送期間，突然身體不適暈倒。

《蘋果》正向警方查詢該名男子在警車內暈倒的原因、有否涉及警車內的不適當武力對待、男子暈倒前曾否向在場警員告知不適等，有待回覆。

油尖旺區區議員李傲然說，據知該名男子入院後經已蘇醒。醫管局回覆查詢時指，昨晚有7男7女因與公眾活動受傷送院，全部情況穩定或已經出院。

警趕走記者阻拍攝 藍絲KOL反屈傳媒不報道

藍絲KOL「海港sir」陳凱港則在今午透過iPhone於微博發文，提到這名需要被急救的男子，指有關男子在「上警車期間突然全身抽搐」，「醫療警員」抵現場時還有呼吸和脈搏，但不到一分鐘，男子突然停止呼吸和心跳，警員即為他做心肺復蘇。

他又指，過程是警方直播，「外面及香港傳媒一定不會報道這事情」。實際上，是警方在西洋菜街和豉油街一帶拉起多條封鎖線，現場採訪的記者被推至事發現場對面馬路，中間亦有多架警車和警員遮擋；而《蘋果》昨晚也有報道事件。

Push

906

新警車轉黑玻璃 人權組織憂損被捕者權利

又要搞鳩人，又幫佢急救

on撚9

急救除了要知道方法，亦須分秒必爭，張醫生表示，不少研究都指心臟停頓後4分鐘內是搶救的黃金時間，若得到正確心肺復甦急救，約有五至六成的病人能夠存活；相反，一旦超過6分鐘，生存機會只剩兩成，超過10分鐘更只有1至2%。